%%% Преамбула %%%

\usepackage{fontspec} % XeTeX
\usepackage{xunicode} % Unicode для XeTeX
\usepackage{xltxtra}  % Верхние и нижние индексы
\usepackage{pdfpages} % Вставка PDF

\usepackage{listings} % Оформление исходного кода
\lstset{
    basicstyle=\small\ttfamily, % Размер и тип шрифта
    breaklines=true,            % Перенос строк
    tabsize=2,                  % Размер табуляции
    frame=single,               % Рамка
    literate={--}{{-{}-}}2,     % Корректно отображать двойной дефис
    literate={---}{{-{}-{}-}}3  % Корректно отображать тройной дефис
}

% Шрифты, xelatex
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setmainfont{Times New Roman} % Нормоконтроллеры хотят именно его
\newfontfamily\cyrillicfont{Times New Roman}
% \setsansfont{Liberation Sans} % Тут я его не использую, но если пригодится
\setmonofont{Consolas} % Моноширинный шрифт для оформления кода

% Формулы
%\usepackage{mathtools,unicode-math} % Не совместим с amsmath
%\setmathfont{XITS Math}             % Шрифт для формул: https://github.com/khaledhosny/xits-math
%\numberwithin{equation}{section}    % Формула вида секция.номер

% Русский язык
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}

% Абзацы и списки
\usepackage{enumerate}   % Тонкая настройка списков
\usepackage{indentfirst} % Красная строка после заголовка
\usepackage{float}       % Расширенное управление плавающими объектами
\usepackage{multirow}    % Сложные таблицы

% Пути к каталогам с изображениями
\usepackage{graphicx} % Вставка картинок и дополнений
\graphicspath{{images/}}

% Формат подрисуночных записей
\usepackage{chngcntr}

% Сбрасываем счетчик таблиц и рисунков в каждой новой главе
\counterwithin{figure}{section}
\counterwithin{table}{section}

% Гиперссылки
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks, urlcolor={black}, % Все ссылки черного цвета, кликабельные
    linkcolor={black}, citecolor={black}, filecolor={black},
    pdfauthor={Кроль Илья},
    pdftitle={Разработка интерактивного веб-приложения для моделирования САУ}
}

% Оформление библиографии и подрисуночных записей через точку
\makeatletter
\renewcommand*{\@biblabel}[1]{\hfill#1.}
\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{1em}{1em}}
\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}} % Формат рисунка секция.номер
\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}}   % Формат таблицы секция.номер
\def\redeflsection{\def\l@section{\@dottedtocline{1}{0em}{10em}}}
\makeatother

\renewcommand{\baselinestretch}{1.4} % Полуторный межстрочный интервал
\parindent 1.27cm % Абзацный отступ

\sloppy             % Избавляемся от переполнений
\hyphenpenalty=1000 % Частота переносов
\clubpenalty=10000  % Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=10000 % Запрещаем разрыв страницы после последней строки абзаца

% Отступы у страниц
%\usepackage[left=27mm,right=8mm,top=15mm,bottom=17mm,nofoot,nohead]{geometry}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=26mm}
\geometry{right=8mm}
\geometry{top=15mm}
\geometry{bottom=17mm}
%\geometry{footskip=7mm)



% Списки
\usepackage{enumitem}

\setlist[enumerate]{leftmargin=12.7mm} % Отступы в списках
\setlist[itemize]{itemindent=18mm, leftmargin=0mm}



\makeatletter
    \AddEnumerateCounter{\asbuk}{\@asbuk}{м)}
\makeatother
\setlist{nolistsep}                           % Нет отступов между пунктами списка
\renewcommand{\labelitemi}{--}                % Маркер списка --
\renewcommand{\labelenumi}{\asbuk{enumi})}    % Список второго уровня
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii})} % Список третьего уровня

% Содержание
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth}\MakeTextUppercase} % СОДЕРЖАНИЕ
\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{0pt}}            % Имена секций в содержании не жирным шрифтом
\renewcommand\cftsecleader{\cftdotfill{\cftdotsep}} % Точки для секций в содержании
\renewcommand\cftsecpagefont{\mdseries}             % Номера страниц не жирные
\setcounter{tocdepth}{3}                            % Глубина оглавления, до subsubsection

% Список иллюстративного материала
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\hspace{0.17\textwidth}\MakeTextUppercase}
\renewcommand{\cftfigfont}{Рисунок }
\addto\captionsrussian{\renewcommand\listfigurename{Список иллюстративного материала}}

% Список табличного материала
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\hspace{0.2\textwidth}\MakeTextUppercase}
\renewcommand{\cfttabfont}{Таблица }
\addto\captionsrussian{\renewcommand\listtablename{Список табличного материала}}

% Нумерация страниц посередине сверху
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\cfoot{\textrm{\thepage}}
\fancyheadoffset{0mm}
\fancyfootoffset{0mm}
\setlength{\headheight}{17pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancypagestyle{plain}{
    \fancyhf{}
    \cfoot{\textrm{\thepage}}
}

% Формат подрисуночных надписей
\RequirePackage{caption}
\DeclareCaptionLabelSeparator{defffis}{ -- } % Разделитель
\captionsetup{justification=raggedright, labelsep=defffis, format=plain, singlelinecheck=false}
\addto\captionsrussian{\renewcommand{\figurename}{Рисунок}} % Имя фигуры

% Пользовательские функции
\newcommand{\addimg}[3]{ % Добавление одного рисунка
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#1}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addimghere}[3]{ % Добавить рисунок непосредственно в это место
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \caption{#3} \label{#1}
    \end{figure}
}
\newcommand{\addtwoimghere}[5]{ % Вставка двух рисунков
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=#2\linewidth]{#1}
        \hfill
        \includegraphics[width=#3\linewidth]{#2}
        \caption{#4} \label{#5}
    \end{figure}
}

% Заголовки секций в оглавлении в верхнем регистре
\usepackage{textcase}
\makeatletter
\let\oldcontentsline\contentsline
\def\contentsline#1#2{
    \expandafter\ifx\csname l@#1\endcsname\l@section
        \expandafter\@firstoftwo
    \else
        \expandafter\@secondoftwo
    \fi
    {\oldcontentsline{#1}{\MakeTextUppercase{#2}}}
    {\oldcontentsline{#1}{#2}}
}
\makeatother

% Оформление заголовков
\usepackage[compact,explicit]{titlesec}
\titleformat{\section}[block]{}{}{0mm}{\hspace{12.5mm}\thesection\quad\MakeTextUppercase{#1}\vspace{0em}\hyphenpenalty=10000}
\titleformat{\subsection}[block]{\vspace{1em}}{}{12.5mm}{\thesubsection\quad#1\vspace{1em}\hyphenpenalty=10000}
\titleformat{\subsubsection}[block]{\vspace{1em}\normalsize}{}{12.5mm}{\thesubsubsection\quad#1\vspace{1em}\hyphenpenalty=10000}
\titleformat{\paragraph}[block]{\normalsize}{}{0mm}{\MakeTextUppercase{#1}\hyphenpenalty=10000}

% Секции без номеров (введение, заключение...), вместо section*{}
\newcommand{\anonsection}[1]{
    \phantomsection % Корректный переход по ссылкам в содержании
    \paragraph{\hspace{12.5mm}{#1}\vspace{1em}}
    \addcontentsline{toc}{section}{#1}
}

% Секция для аннотации (она не включается в содержание)
\newcommand{\annotation}[1]{
    \paragraph{\centerline{{#1}}\vspace{1em}}
}

% Секция для списка иллюстративного материала
\newcommand{\lof}{
    \phantomsection
    \listoffigures
    \addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
}

% Секция для списка табличного материала
\newcommand{\lot}{
    \phantomsection
    \listoftables
    \addcontentsline{toc}{section}{\listtablename}
}

% Секции для приложений
\newcommand{\appsection}[2]{
    \phantomsection
    \begin{flushright}
    {#1}\\{#2}
    \end{flushright}
    \addcontentsline{toc}{subsection}{{#1 #2}}
}

% Библиография: отступы и межстрочный интервал
\makeatletter
\renewenvironment{thebibliography}[1]
    {\section*{\refname}
        \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}
           {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}
            \leftmargin\labelsep
            \itemindent 16.7mm
            \@openbib@code
            \usecounter{enumiv}
            \let\p@enumiv\@empty
            \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}
        }
        \setlength{\itemsep}{0pt}
    }
\makeatother

\usepackage{lastpage} % Подсчет количества страниц
\setcounter{page}{0}  % Начало нумерации страниц

\usepackage{url}
\urlstyle{same}

\usepackage{tabularx}


